---
title: 模块
category: 编程语言
tags: [Alpha]
author: JQiue
article: false
---

模块是 Python 程序中的一个重要概念，模块相当于一个工具包，在程序中导入模块时，就可以使用该模块中定义的全局变量和函数，在 Python 中每一个以`py`为后缀的文件都是一个模块

假设有一个文件`module.py`中的源代码如下：

```python
def sum(num1, num2):
    return num1+num2
```

既然每一个源文件都是一个模块，那么就可以通过关键字`import`导入

```python
import module
print(module.sum(1, 2))
```

该模块中的全局变量和函数都可以通过模块名来调用

由此可知，模块名本身也是个标识符，所以一个良好的文件命名特别重要

但是，我们会发现通过关键字`import`导入的模块会在当前路径下生成一个`__pycache__`目录，其实这是 Python 为了启动速度优化而选择的一个解决方案，既然一个文件被当成了一个模块，就说明该模块中的内容很少被改变，通过逐行解释就显得有点慢了，于是 Python 会将该模块编译成一个字节码文件优化速度，如果下次运行该模块时，模块中的内容没有改变，则 Python 会跳过编译步骤以加快速度，当模块中的内容发生改变时，该模块会被重新编译成新的字节码文件

Python 也内置了很多模块供导入使用，比如 random，math等

也可以通过 pip 工具安装第三方模块来使用
